涉在美謀殺前男友 中國富二代女子獲親友籌5.5億元保釋

（明報製圖/CBS News片段截圖/San Mateo County Sheriff’s Office圖片）

一名中國「富二代」女子涉嫌去年在美國謀殺前男友後，近日獲親友籌得共值近7000萬美元（近5.5億港元）的現金及房產保釋，創下加州聖馬刁郡（San Mateo）歷來最高保釋金額紀錄。女子同時被禁接近機場，並需交出護照等，以減低她棄保潛逃的可能。

31歲的李姓女子（Tiffany Li）被控聯同男友及一名朋友，謀殺前男友格連（Keith Green）。格連與李育有兩個孩子，他被指在去年4月28日與李見面後失蹤，屍體在同年5月11日被發現，相信他是被人開槍擊斃，李與另外兩名疑犯其後被捕。

根據美國法律，任何疑犯除被判死刑外，均有資格獲「合理保釋」。案件檢察官起初擔心李會潛逃，要求法官禁止她保釋或將保釋金定為1億美元均被拒，法官終將保釋金額定為3500萬美元，若以房地產代替現金保釋，金額則為雙倍，即7000萬美元（近5.5億港元）。

李的母親與15至20名親友及與中國有關的生意伙伴，合共籌得400萬美元現金，加上價值6200萬美元的房產，成功保釋李，她在當地時間周四（6日）下午約2時半，離開加州聖馬刁郡監獄。為免李棄保潛逃，她的保釋條例還包括軟禁在家、戴上電子家居監察手鐲、交出她本人與孩子的護照，及禁止接近任何機場的100碼（約91米）範圍內。

（洛杉磯時報/CBS News/鳳凰資訊）